{
    "question": "Mengapa tumbuhan lumut dikelompokkan ke dalam kormofita berspora?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena tumbuhan lumut berkembang biak dgn spora",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena tumbuhan lumut menghasilkan keturunan baru dengan cara menghasilkan spora,dan ketika spora itu sdah matang dia akan pecah dan menghasilkan lumut baru",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kenapa-kodok-bisa-hidup-di-dua-alam-801",
            "question": "Kenapa kodok bisa hidup di dua alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kodok mempunyai 2 alat pernapasan untuk hidup di dua alam. yaitu di air memakai alat pernapasan kulit, dan di darat melakai paru-paru.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kodok tergolong hewan amfibi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-lumut-dalam-kehidupan-648",
            "question": "Apa\u00a0peran lumut dalam kehidupan\u00a0?\u00a0??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Dalam ekosistem yang masih alami, lumut merupakan tumbuhan \nperintis karena dapat melapukkan batuan sehingga dapat ditempati oleh \ntumbuhan yang lain.\nb. Lumut dapat menyerap air yang berlebih, sehingga dapat mencegah terjadinya banjir.\n<span>c. Lumut jenis Marchantia polymorpha dapat digunakan sebagai obat radang hati.</span>\n<span>d. Lumut Sphagnum dapat dijadikan sebagai bahan pengganti kapas untuk industri tekstil.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gi kehidupan\nmanusia ada, terutama\nuntuk lingkungan,\ndimana lumut dapat\nmendegradasi bebatuan\nmenjadi material yang\nrapuh/tanah sehingga\nbiji-bijian yg semula\ntidak dapat tumbuh\ndapat berkecambah dan\ntumbuh diatas\nbebatuan. Selain itu\nlumut dapat\nmempengaruhi\nmikroklimat disuatu\ntempat, tetapi dengan\nsyarat tumbuhan lumut\ndalam cakupan yang\nsangat luas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-reproduksi-lumut-secara-detail-266",
            "question": "Jelaskan reproduksi lumut secara detail ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Reproduksi lumut bergantian antara seksual dengan aseksualnya, reproduksi aseksualnya dengan spora haploid yang dibentuk dalam sporofit, sedangkan reproduksi seksualnya dengan membentuk gamet \u2013 gamet, baik gamet jantan maupun gamet betina yang dibentuk dalam gametofit.<br>Ada 2 macam gametangium , yaitu sebagai berikut:</span><span>\\</span></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Arkegonium\u00a0adalah gametangium betina yang bentuknya seperti botol dengan bagian lebar yang disebut perut, bagian yang sempit disebut leher</span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Anteredium\u00a0<span>adalah gametangium jantan yang berbentuk bulat seperti gada. Dinding anteredium terdiri dari selapis sel sel yang mandul dan didalamnya terdapat sejumlah sel induk spermatozoid.<br>Reproduksi aseksual dan seksual berlangsung secara bergantian melalui suatu pergiliran keturunan yang disebut\u00a0metagenesis.</span></span><span>Pada tumbuhan lumut, proses reproduksi baik secara seksual dan aseksual berlangsung melalui suatu proses yang disebut sebagai\u00a0metagenesis. Dalam metagenesis, terjadi pergiliran keturunan antara generasi sporofit (2n) dan generasi gametofit (n).\u00a0Ketika ada spora yang jatuh pada tempat yang sesuai, maka spora tadi akan tumbuh menjadi protonema. Protonema tadi akan segera tumbuh\u00a0menjadi tumbuhan lumut dewasa yang akan menghasilkan gamet jantan, yaitu anteridium yang akan menghasilkan spermatozoid dan juga\u00a0menghasilkan gamet betina, yaitu arkegonium yang akan menghasilkan ovum. Apabila terjadi fertilisasi antara spermatozoid dengan ovum maka\u00a0akan terbentuk zigot, zigot tadi akan segera berkembang menjadi sporogonium yang akan menghasilkan spora. Spora yang dihasilkan\u00a0sporogonium akan membelah dan akan keluar serta tumbuh lagi menjadi protonema. Siklus akan berjalan seperti semula.<span>\u00a0\u00a0<br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-heterosista-hormogonium-dan-homotalus-pada-mater-656",
            "question": "Apa yang disebut heterosista hormogonium dan homotalus pada materi protista?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Heterosista adalah satu sel khusus yang mengalami pembesaran dan berdinding tebal <br>\n2. Hormogonium adalah bagian tangkai gagang yg nantinya dpt melepaskan diri dan bertindak sbagai alat perkembangbikkan <br>\n3. Homotalus adalah tumbuhan yg  mempunyai anteridium saja atau arkegonium saja  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-530",
            "question": "Sebutkan 3 ciri -ciri tumbuhan lumut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ukurannya, yang kecil 1-2 cm, yang besar 20 cm.<br>2. Bentuknya lembaran atau seperti tumbuhan kecil<br>3. Tidak memiliki pembuluh angkut seperti xylem dan floem<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-penyilangan-bunga-linaria-marocana-bunga-merah-aabb-dengan-478",
            "question": "Pada penyilangan bunga Linaria marocana bunga merah (AAbb) dengan bunga putih (aaBB) menghasilkan bunga ungu (AaBb). Apabila F1 disilangkan dengan bunga merah (Aabb), berapakah ratio fenotip F2-nya antara ungu : putih : merah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini tipe soal kriptomeri...<br>sehingga<br>\u00a0AAbb x aaBB<br><br>F1 : AaBb<br><br>P2 \u00a0: \u00a0AaBb x Aabb<br>\u00a0<br>F2 : AABb = ungu<br>\u00a0AaBb = ungu<br>AAbb = merah<br>Aabb = merah<br>AaBb = ungu<br>aaBb = Putih<br>Aabb = merah<br>aabb = putih<br><br>maka rasio ungu : putih : merah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0: 2 \u00a0 \u00a0 : 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dan-ciri-ciri-protista-mirip-tumbuhan-792",
            "question": "Contoh dan ciri - ciri protista mirip tumbuhan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merupakan organisme Eukariotikada yang uniseluler (bentuk benang/pita) dan ada yang multiseluler (bentuk lembaran).Memiliki klorofil, sehingga bersifat \nautotrof. Selain klorofil, alga juga memiliki pigmen lain, seperti \nfikosianin (warna biru), fikoeritrin (warna merah), fikosantin (warna \ncoklat), xantofil (warna kuning) dan karotena (warna keemasan).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n\t\tProtista Mirip Tumbuhan\u00a0(Alga)\n\t</span>\n\n\t\n\t\tYang termasuk dalam kelompok protista mirip tumbuhan adalah ganggang (alga).\n1.\u00a0 Ciri-ciri Alga\nmerupakan organisme Eukariotikada yang uniseluler (bentuk benang/pita) dan ada yang multiseluler (bentuk lembaran).Memiliki klorofil, sehingga bersifat \nautotrof. Selain klorofil, alga juga memiliki pigmen lain, seperti \nfikosianin (warna biru), fikoeritrin (warna merah), fikosantin (warna \ncoklat), xantofil (warna kuning) dan karotena (warna keemasan).Tubuh alga/ganggang tidak dapat \ndibedakan antara akar, batang, dan daun. Tubuhnya berupa thalus, \nsehingga dimasukkan ke dalam golongan thalophyta.Reproduksi secara aseksual (dengan \nfragmentasi, pembelahan, pembentukan spora) maupun seksual (dengan \noogami dan isogami). oogami\u00a0 terjadi jika antara sel betina dan sel \nkelamin jantan\u00a0 mempunyai ukuran yang sama dan sulit dibedakan. Oogami \nterjadi jika antara sel kelamin jantan dan sel kelamin \u00a0betina mempunyai\n bentuk dan ukuran yang berbeda dan mudah dibedakan. Dari peleburan dua \nsel kelamin tersebut, akan terjadi pembuahan yang menghasilkan zigot. \nZigot akan terus berkembang menjadi individu baruHabitat di perairan (tawar \u2013 laut), \ntempat lembab. \u00a0Ada yang menempel pada batuan (epilitik), \ntanah/lumpur/pasir (epipalik), menempel pada tumbuhan sebagai \n(epifitik), dan menempel pada tubuh hewan (epizoik).a. Chlorophyta (ganggang hijau) <br>\n1) Ciri-ciri <br>\nAda yang bersel satu, bersel banyak, berkoloni, berbentuk benang, dan \nlembaran. Selnya eukaryot. Punya klorofil a dan b, dan pigmen tambahan \nkaroten. Cara hidup bebas, sebagai epifit atau fitoplankton. Reproduksi \naseksual dengan pembelahan sel (bersel tunggal), fragmentasi (koloni dan\n filamen), pembentukan zoospora (sel berflagel dua), aplanospora (spora \nyang tidak bergerak), dan autospora (aplanospora yang mirip dengan sel \ninduk). Reproduksi seksual dengan isogami (peleburan dua gamet yang \nbentuk dan ukurannya sama), anisogami (peleburan dua gamet, yaitu yang \nukurannya tidak sama) dan oogami (peleburan dua gamet, yaitu sperma dan \nsel telur). <br>\n 2) Klasifikasi Chlorophyta <br>\nBerdasarkan bentuk dan dapat tidaknya bergerak, Chlorophytandigolongkan menjadi beberapa genus, yaitu: <br>\n a) Alga hijau bersel satu tidak bergerak <br>\nContoh: Chlorococcum (bulat, punya pirenoid), Chlorella (bulat, <br>\nkloroplas berbentuk mangkuk, punya pirenoid sebagai sumber protein sel tunggal). <br>\n b) Alga hijau bersel satu dapat bergerak <br>\nContoh: Chlamydomonas (bulat telur, berflagel dua di ujung depan, \nkloroplas berbentuk antara mangkuk dan pita, terdapat stigma (bintik \nmata). <br>\n c) Alga hijau berkoloni tidak bergerak <br>\nContoh: Hydrodictyon (koloni berbentuk jala inti, dan pirenoid banyak). <br>\n d) Alga hijau berbentuk koloni bergerak <br>\nContoh: Volvox (koloni bulat, berisi beribu-ribu sel). <br>\n e) Alga hijau berbentuk benang (filamen) <br>\nContoh: <br>\n(1) Spirogyra (benang tidak bercabang, inti tunggal, kloroplas berbentuk pita tersusun spiral, pirenoid banyak). <br>\n(2) Oedogonium (filamen tidak bercabang, kloroplas berbentuk jala, pirenoid banyak, inti satu besar). <br>\n f) Alga hijau berbentuk thalus <br>\nContoh: Ulva lactua (selada laut), bentuk lembaran seperti daun. <br>\n b. Phaeophyta (ganggang cokelat) <br>\nTubuh menyerupai tumbuhan tinggi. Mempunyai klorofil a dan c, pigmen \ntambahan xantofil dan fikosantin. Habitat sebagian besar di laut. \nReproduksi aseksual dengan fragmentasi, zoospora. Reproduksi seksual \ndengan oogami, sel telur dihasilkan oleh oogonia, dan sperma dihasilkan \noleh anteridia. Contoh: Laminaria sp (penghasil asam alginat yang \ndibutuhkan untuk produksi tekstil, makanan, dan kosmetik), Sargassum sp,\n Fucus, Turbinaria decurens, Macrocystis. <br>\n c. Chrysophyta (ganggang keemasan) <br>\n 1) Ciri-ciri <br>\nHabitat di air tawar. Bersel tunggal, membentuk koloni atau benang. \nDinding sel mengandung silika. Cara hidup sebagai fitoplankton. \nMempunyai klorofil a dan c, pigmen tambahan berupa karoten. <br>\n 2) Klasifikasi Chrysophyta <br>\nDibagi menjadi tiga kelas, yaitu: <br>\n a) Xanthophyceae (ganggang hijau kuning). Mempunyai klorofil, xantofil. Contoh: Vaucheria sp. <br>\n b) Chrysophyceae (ganggang coklat-keemasan). Mempunyai klorofil dan karoten. <br>\nContoh: Ochromonas, Synura. <br>\n c) Bacillariophyceae (diatom). Banyak dijumpai di atas permukaan tanah \nbasah (sawah, got, parit). Tubuh uniseluler, ada yang berkoloni. Dinding\n sel tersusun atas dua belahan, yaitu kotak (hipoteka) dan tutup \n(epiteka). Contoh: Navicula, Pinnularia. <br>\n d. Rhodophyta (ganggang merah) <br>\nHabitat di laut. Tubuhnya bersel banyak. Mempunyai klorofil a dan d, \npigmen tumbuhan fikosianin, fikoerithrin. Contoh: Eucheuma spinosum \n(bisa dibuat agar-agar), Gelidium sp, dan Gracillaria sp.  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-umumnya-imlikasi-penerapan-bioteknologi-bermanfaat-dalam-men-229",
            "question": "Pada umumnya imlikasi penerapan bioteknologi bermanfaat dalam meningkatkan kesejahteraan masyarakat. Namun, bioteknologi juga memberikan dampak negatif. Salah satunya adalah hilangnya plasma nutfah yang akan mengakibatkan..    A. berkurangnya bibit unggul\r\nB. punahnya organisme langka\r\nC. biaya rehailitasi hutan meningkat\r\nD. keanekaragaman hayati menurun\r\nE. hilangnya daya dukung lingkungan\r\n\u00a0 disertai dengan alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D. Keaneka ragamanan hayati akan menurun<br><br>hal ini di karenakan ... plasma Nutfah merupakan suatu komponen inti dari suatu mahluk hidup yang berfungsi sebagai pembawa sifat unggul dan alami ( keragamaan ) yang membedakan antara satu organisme dengan organisme lainnya / atau pun yang hampir mirip denganya . Kemajuan bioteknologi telah banyak menyebabkan suatu kepunahan plasma nutfah ( bibit murni ) dari suatu organisme yang bertujuan untuk memacu daya produktifitas dan pertumbuhan oganisme secara cepat dan optimal .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unit-penelitian-kontrol-pada-percobaan-louis-pasteur-adalah-labu-524",
            "question": "Unit penelitian kontrol pada percobaan louis pasteur adalah labu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang digunakan\u00a0yaitu labu leher angsa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-kemampuan-jamur-untuk-bereproduksi-secara-seksua-434",
            "question": "jelaskan mengapa kemampuan jamur untuk bereproduksi secara seksual dan aseksual merupakan suatu bentuk adaptasi yang menguntungkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena reproduksi jamur secara aseksual yaitu dengan spora dapat memperbanyak jumlah keturunan jamur, daripada reproduksi seksual,dan reproduksi aseksual dapat dilakukan hanya satu induk/sendiri,dan\u00a0\u00a0hasil reproduksi aseksual tidak mejamin adanya persamaan genetik pada sel selanjutnya tetapi dapat menghasilkan keturunan terbaik.dan reproduksi secara aseksual dapat dilakukan secara kloning yaitu menggabungkan individu-individu yang memiliki DNA sama.jika secara seksual keuntungannya yaitu keturununan jamur memiliki sifat genetika yang hampir sama dengan kedua induknya tetapi tidak dapat menghasilkan keturunan terbaik selain itu melalui reproduksi seksual jamur,jamur akan menghasilkan spesies baru(hasil dari perkawinan silang) dan tentunya adaptasi jamur dipengaruhi oleh genetika penyusun induknya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}